Standford 研究: N95 可以加熱消毒，並不影響過濾能力

今日 Stanford Medicine ge 最新報告

重點結論:

可以接受的消毒方式
1. 滾水蒸汽加熱10分鐘
2. 攝氏70度厨房焗爐加熱30分鐘
文中仲有探討其他消毒方法。

但，魔鬼仲係細節之中
- Labs have no way totest COVID-19 directly and as an accepted protocol, E. Coli is used for testing.
- The article has not been peer-reviewed; it should not replace individual clinicaljudgement and the sources cited should be checked.

所以唔係100%肯定可以消毒完重用都擋到 COVID-19，但係資源有限的情況下會係無辦法ge辦法。希望大家多d討論。

may 姐

元秋

N95=/= surgical mask

元秋走得太前

補充資料

相關 Reddit 討論

3M 早前對於部分口罩消毒的測試，結果顯示部分消毒方法會損害口罩的完整性。
[url]
[/url]

產量唔夠先黎講

元秋是無辜的

樓主應該Post埋 N95 係咩樣

佢有冇做埋外科口罩既測試
N95始終高級野 唔係個個負擔到

E. Coli is used
細菌 同病毒大細差咁多

維穩

Btw鬼佬就算有新既都唔戴啦

仲話重用

N95唔係普通個啲口罩嚟

COVID-19 = 武漢肺炎

秋秋拎錯口罩渣

Ann姐

E. coli

文中用 E. coli 做實驗，係想證明消毒方法ge殺"菌"能力，並非要證明 filtration efficiency.

我嘗試搵武漢肺炎 ge heat resistance data, 似乎唔見。 03年 SARS (同屬冠狀病毒) ge data 指出 "(SARS) were converted to be non-infectious after 90-, 60- and 30-min exposure at 56 degrees C, at 67 degrees C and at 75 degrees C", 所以感覺上蒸汽可以 inactivate COVID 19 都係 believable.
資料:

has not been peer-reviewed

Btw Ann姐幾時出黎食戴杜生個蒸口罩

一直誤會左Ann 姐

其實之前都有人討論過 N95唔容易受水份同環境破壞
擺喺度7日啲病毒係咪都死撚曬？

自己睇

Btw焗爐溫度分佈其實隻隻都唔同
有整蛋糕會知
呢個方法非常危險
細個如多士焗爐同麵包舖果d都差極遠
仲有發熱線位置同埋有無熱風都有分別

N95同普通口罩都唔同

你用滾水蒸汽加熱10分鐘, 會唔會將病毒霧化？

你用攝氏70度厨房焗爐加熱30分鐘, 個焗爐會唔會充滿病毒？ 仲用唔用嚟焗食物好？

再用230度焗多三十分鐘囉

點解頭先見到樓主開一樣既Post, 寫明幫元秋洗白。而家會見唔返個Post既, 開Post有得del?
呢個新Post就下面啲人幫元秋洗白

我覺得好 relevant, Influenza virus 都係 RNA virus, 雖然唔係 exactly coronavirus. 2011年ge時候已經預計到 pandemic...

元秋姐係口罩消毒先驅者

老實講，比起關心元秋尼d智障係啱定錯，我比較希望無曬口罩ge朋友都仲有方法叫做保護下自己。

所以個study咪test埋e coli disinfection efficiency
即係加熱/蒸之後殺到口罩上面幾多bacteria
個焗爐得返啲死咗嘅菌應該可以焗嘢食嘅
雖然個study係用bacteria唔係virus嚟test
但係應該都可以參考下嘅

你食埋我嗰份

人地講緊醫護都唔夠要重用呀

仲有要用正常人戴左一日既去做，模擬翻正常使用，仲有用一日，用兩日，至一星期既data

大腸幹菌好似大粒過武肺好多下喎

脆口啲

UV 係2項分數都最高

真
老老豆豆依份study比嘅資料仲hea過份fyp
method都冇講
點test又冇講
但係都叫做比咗個方向for further studies

隔籬post
Stanford University證實N95口罩可以乾焗同蒸黎重用

最大問題係佢用嚟做實驗個口罩應該冇用過，即係係喺完美狀態之下染毒消毒test
但係真實情況下一個俾人類用過個口罩可能已經受到不可逆轉嘅破壞

我覺得主因係美國啱啱先開始發現唔夠PPE, 要做study ...

有可能係維穩政策嚟
唔好以為外國就唔會維穩

呢個有講過

用咩焗
同埋焗完後，係全部細菌病毒微粒過濾能力都冇點變定係點。
用埋係咪款款N95都可以重用？醫療用同工業用都唔同喎

全球口罩daily production
1億個都無 仲要唔係即刻用得
有pandemic 一定奶野
所以諗過重用口罩得唔得

睇呢個啦
用1860 3m 呀

咁做真係唔會破壞口罩結構，3M唔使撈啦
用伽瑪射線消毒口罩仲好似諗得過，不過民間就無可能隨便就用伽瑪射線，有無人有研究過？

好彩個時冇揀stanford揀左MIT
蒸口罩2.0

Stanford 定 Standford

同戴口罩冇用有異曲同工之妙，保持行車距離

E. coli 咁大粒 點同virus 比

COVID-19 = 中國病毒

要投元秋了

原來ann姐係岩既
不過佢蒸錯口罩姐

唔影響過漏大腸杆菌能力？ 病毒細過細菌好多倍喎

點解唔用病毒黎試呢？
仲有唔試埋蒸完防水能力？
仲有蒸完濕晒，掠乾果陣，會滋生幾多細菌？

個test好似唔夠全面喎

係囉屌 個size差咁遠

之前提過重用口罩俾人笑咗好耐

COVID-19 = 支共病毒

咁豬咀都得

H印象中n95係用NaCl particle做Filtration test

冇peer reviewed

其實好想知個 filtration efficiency 究竟係點 test, 宜家只係可以信住先。

之前唔係講過喇咩的確係可以殺細菌同病毒，但過溫殺毒後個口罩都濕晒佈滿水氣，即使嗰啲窿冇變大都好，本身外科口罩啲窿係唔夠阻擋病毒咁細嘅物體入去/出去，一直都係靠口罩上面嘅靜電嚟吸附。依家蒸完後乜靜電都冇晒，個窿只可以阻細菌同大粒嘅懸浮粒子。

元秋又贏

篇嘢點解冇咗

菌=/=毒

提提你 鑽石公主號

元秋或成最大贏家

佢係直接重用啊嘛

個語氣同元秋同出一轍

好心冇口罩就唔好出街害人啦，唔識得留係屋企自我隔離？